# Лабораторная работа №1
## Исследование состояния производства элементной базы
### Выполнила студентка группы ПИбд-21 __Савкина Ксения__
______________________________________________________________________________________________________
Процессор| INTEL Core i3 7100, LGA 1151, OEM | 
:-------- |:-----:|  
>Доступное и эффективное решение для оснащения современного системного блока. Представленная модель изготавливается по технологическому процессу 14 нм, что обеспечивает высокую производительность и низкое энергопотребление. Процессор INTEL Core i3 7100 оснащается двумя ядрами, каждое из которых функционирует на тактовой частоте 3,9 ГГц, что обеспечивает эффективную работу с современными приложениями и программами. Кэш третьего уровня в объеме 3 Мб позволяет обрабатывать часто используемые данные с высокой скоростью.
______________________________________________________________________________________________________
Видеокарта | MSI nVidia GeForce GTX 1050TI , GeForce GTX 1050 Ti 4GT OC, 4ГБ, GDDR5, OC, Ret |
:-------- |:-----:|  
>Полностью готовая к установке и эксплуатации модель длиной в 177 мм и мощностью в 75 Вт, оборудованная портами Display Port, DVI и HDMI, а также активной системой охлаждения, в которую входят радиатор и вентилятор. Модель располагает современным графическим процессором в 1341 МГц, объемной памятью в 4 Гб, функционирующей на частоте в 7008 МГц, и разрешением в 7680×4320 пикселей. Также видеокарта поддерживает технологии DirectX 12/OpenGL 4.5 и OverClock Edition, которые обеспечивают максимально высокую скорость смены картин в динамике. 
______________________________________________________________________________________________________
Корпус | ATX AEROCOOL AERO-500 WINDOW, Midi-Tower, без БП, белый |
:-------- |:-----:|  
 >Предоставляет широкие возможности сборки ПК для использования в различных целях. Кабели и провода можно аккуратно уложить вдоль задней стенки корпуса, что сделает безопасным его использование. На его верхней панели расположены разъемы USB, входы для подключения наушников и микрофона. Блок питания не входит в комплект. Конструкцией предусмотрены внутренние и внешние отсеки для установки накопителей.
______________________________________________________________________________________________________
Кулер | DEEPCOOL GAMMAXX 400 BLUE BASIC, 120мм, Ret |
:-------- |:-----:|  
 >Вес равен 0.64 кг. Подсветка представлена в синем цвете. Конструкция предполагает использование 4 тепловых медных трубок. Для радиатора производитель выбрал медь и алюминий. Модель обладает разборным креплением. Здесь представлен один вентилятор, диаметр которого составляет 120 мм. Количество его оборотов за минуту колеблется в пределах 900-1500. Здесь предлагается активный воздушный тип охлаждения.
______________________________________________________________________________________________________
Оперативная память | KINGSTON HyperX FURY HX432C16FB3K2/16 DDR4 - 2x 8ГБ 3200, DIMM, Ret |
:-------- |:-----:|  
 >Комплект представлен двумя модулями, объем каждого из которых составляет 8 Гб. Соответственно, общий объем — 16 Гб виртуального пространства. Надежный и стабильно работающий комплект KINGSTON HyperX FURY HX432C16FB3K2/16 работает на частоте 3200 МГц. Для того чтобы обеспечить высокую надежность устройства, производитель снабдил его радиатором, решающим задачу охлаждения.
______________________________________________________________________________________________________
SSD накопитель |  KINGSTON A400 SA400S37/240G 240ГБ, 2.5", SATA III |
:-------- |:-----:|  
 >Скорость передачи информации повышена в 10 раз по сравнению с HDD, что гарантирует максимальное быстродействие работы и комфорт эксплуатации. Контроллер самой последней модели. Накопитель имеет 2,5-дюймовый формфактор, а также весит всего 41 г. Накопитель не перегревается и работает практически бесшумно благодаря современному радиатору, встроенному в корпус.
______________________________________________________________________________________________________
Жесткий диск |  TOSHIBA P300 HDWD130UZSVA, 3ТБ, HDD, SATA III, 3.5" |
:-------- |:-----:|  
 >Открывает возможности 3 Тб памяти. Выполненное в форм-факторе 3,5 дюйма устройство подойдет для установки в стандартный компьютерный корпус. Соединение с материнской платой реализовано посредством интерфейса SATA III, отличающегося высокой скоростью. Доступный объем внутренней памяти 64 Мб гарантирует быстродействие компьютера, а скорость вращения шпинделя, равная 7200 оборотов минуту, делает отклик файлов и данных невероятно быстрым.
______________________________________________________________________________________________________
Блок питания | THERMALTAKE TR2 S, 700Вт, 120мм, черный, retail [ps-trs-0700npcweu-2] |
:-------- |:-----:|  
 >Отличается высокой мощностью, составляющей 700 Вт. Производительность данного устройства, составляет 86%. Здесь имеется активный PFC, а сам прибор прошел сертификацию по стандарту 80 PLUS. Блок питания оснащен всеми необходимыми разъемами, предназначенными для подключения питания видеокарты, материнской платы и процессора. Также здесь имеется несколько портов SATA, Peripheral и FDD. Охлаждение прибора обеспечивается благодаря вентилятору, размером 120 мм.
______________________________________________________________________________________________________
Материнская плата |  ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI), SocketAM4, AMD B550, mATX, Ret |
:-------- |:-----:|  
 >Справится с любыми нагрузками, обеспечивая высокую скорость игрового процесса. Гнездо процессора — SocketAM4. Устройство работает под управление чипсета AMD B550. Здесь 4 слота для оперативной памяти DDR4 максимальным объемом 128 Гб. Ее двухканальный режим работы, в сравнении с одноканальным, увеличивает скорость работы на 10%. Технология CrossFire дает возможность установки нескольких видеокарт. Стоит отметить наличие модулей Wi-Fi и Bluetooth в стандартной поставке материнской платы. Множество разнообразных интерфейсов обеспечивают легкое подключение сторонних устройств.